{
    "question": "Apa itu revolusi hijau?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>revolusi hijau adalah usaha pengembangan teknologi pertanian untuk meningkatkan produksi pangan. Mengubah dari pertanian yang tadinya menggunakan teknologi tradisional menjadi pertanian yang menggunakan teknologi lebih maju atau modern</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-islam-bisa-cepat-diterima-oleh-masyarakat-di-indonesia-792",
            "question": "Mengapa islam bisa cepat diterima oleh masyarakat di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena Agama Islam disebarkan dengan cara menyatukannya terhadap\u00a0budaya daerah, seperti tari-tarian dan gending Jawa. Dan akhirnya,\u00a0budaya itu pun\u00a0mudah diterima oleh masyarakat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rangkuman-terbentuknya-jaringan-nusantara-melalui-perdagangan-239",
            "question": "Rangkuman terbentuknya jaringan nusantara melalui perdagangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "RANGKUMAN PETA PUSAT-PUSAT PERDAGANGAN DAN KEKUASAAN SERTA JALUR PELAYARAN SEBELUM DAN SETELAH KEJATUHAN MALAKA<br><br>Pada akhir abad ke-15 kekuasaan Majapahit yang amat luas telah lenyap. Mulai saat itu lahir dan berkembang pusat-pusat kekuasaan baru yang memiliki pusat-pusat perdagangan. Pusat-pusat kekuasaan dan perdagangan itu di antaranya Malaka, Samudera-Pasai, Aceh, Demak, Banten, Ternate, Tidore, dan Gowa-Tallo. Di antara semua itu, Malaka paling maju sebab Malaka merupakan pintu gerbang kapal-kapal yang hendak menuju dan meninggalkan Nusantara. Pada akhir abad ke-15 tata jaringan pelayaran dan perdagangannya dapat dilihat pada peta berikut.<br><br><br>Peta jaringan pelayaran dan perdagangan pada akhir abad ke-15. Keterangan: I.Malaka; II.Samudera Pasai; III.Banten; IV.Demak; V.Banjar; VI.Makassar; VII.Ternate &amp; Tidore.<br>Sejak Malaka jatuh ke tangan Portugis pada tahun 1511, pusat-pusat perdagangan dan tata jaringan perdagangan dan pelayaran Nusantara dapat digambarkan pada peta berikut.<br><span>Pusat-pusat perdagangan dan tata jaringan perdagangan dan pelayaran Nusantara sesudah jatuhnya Malaka. Keterangan: I.Samudera Pasai; II.Banten; III.Demak; IV:Banjar; V:Makassar; VI:Ternate &amp; Tidore.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Peta jaringan pelayaran dan perdagangan pada akhir abad ke-15. Keterangan: I.Malaka; II.Samudera Pasai; III.Banten; IV.Demak; V.Banjar; VI.Makassar; VII.Ternate &amp; Tidore.<br>Sejak Malaka jatuh ke tangan Portugis pada tahun 1511, pusat-pusat perdagangan dan tata jaringan perdagangan dan pelayaran Nusantara dapat digambarkan pada peta berikut.<br><span>Pusat-pusat perdagangan dan tata jaringan perdagangan dan pelayaran Nusantara sesudah jatuhnya Malaka. Keterangan: I.Samudera Pasai; II.Banten; III.Demak; IV:Banjar; V:Makassar; VI:Ternate &amp; Tidore.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-zaman-imperalisme-dan-kolonismeantara-inggris-dan-p-707",
            "question": "Mengapa pada zaman imperalisme dan kolonisme,antara inggris dan perancis menyepakati adanya negara buffer(negara penyangga)....?    makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Negara tersebut berdiri untuk mencegah meletusnya konflik di antara Inggris dan Perancis.<br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-peninggalan-kerajaan-dinasti-warmadewa-208",
            "question": "Deskripsikan peninggalan kerajaan dinasti warmadewa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beberapa peninggalan sejarah Dinasti Warmadewa disebutkan sebagai berikut :<br>Pura Tirta Empul di daerah Tampaksiring Bali. Pura Penegil Dharma, di Kubutambahan Buleleng dll <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>Pura Tirta Empul</u>\u00a0di daerah Tampaksiring Bali.<u>Pura Penegil Dharma</u>, di Kubutambahan Bulelengdan lain\", mungkin masih ada beberapa peninggalan yang belum di temukan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-gajah-mada-dapat-menyatukan-wilayah-nusantara-643",
            "question": "Bagaimana Gajah Mada dapat menyatukan wilayah nusantara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan sumpah palapa, Gajah Mada tidak akan melepaskan puasanya sebelum wilayah nusantara bersatu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>dengan sumpah palapa, Gajah Mada tidak akan melepaskan puasanya sebelum wilayah nusantara bersatu</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dampak-dijatuhkannya-bom-atom-di-hiroshima-dan-nagasaki-925",
            "question": "Jelaskan dampak dijatuhkannya bom atom di hiroshima dan nagasaki\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dampaknya :\u00a0<br>1.menewaskan 140.000 orang di Hiroshima dan 80.000 di Nagasaki<br>2.Jepang menyerah tanpa syarat kepada sekutu<br>3.Berakhirnya perang pasifik dan perang dunia II<br>4.Terjadi pemanasan hingga jutaan derajat<br>5.Terjadi kekosongan pemerintahan di Indonesia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-dampak nya dalah terauma yang mendalam bagi keluarga para korban dan rakyat Jepang,<br>-ketidak setabilan udara pada lokasi (dampak dari Radiasi nuklir)<br>-prubahan iklim yang signifikan yang terjadi di daerah pengeboman<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-unsur-kekuatan-yang-berhasil-menumpas-pemberontakan-g30spki-752",
            "question": "Dua unsur kekuatan yang berhasil menumpas pemberontakan g30s/pki dengan sukses adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "RPKAD(resimen korps angkatan darat)\nkostrad",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-wujud-akulturasi-budaya-masa-hindu-budha-di-indonesia-berupa-148",
            "question": "APA WUJUD AKULTURASI BUDAYA MASA HINDU BUDHA DI INDONESIA BERUPA ORGANISASI SOSIAL MASYARAKAT?    TOLONG BANTU",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nOrganisasi Sosial\n  Kemasyarakatan</span>\n\nWujud akulturasi dalam bidang\n  organisasi sosial kemasyarakatan dapat Anda lihat dalam organisasi politik\n  yaitu sistem pemerintahan yang berkembang di Indonesia setelah masuknya\n  pengaruh India.\n<span>\nDengan adanya pengaruh kebudayaan India tersebut, maka sistem\n  pemerintahan yang berkembang di Indonesia adalah bentuk kerajaan yang\n  diperintah oleh seorang raja secara turun temurun.</span>\n<span>\nRaja di Indonesia ada yang\n  dipuja sebagai dewa atau dianggap keturunan dewa yang keramat, sehingga\n  rakyat sangat memuja Raja tersebut, hal ini dapat dibuktikan dengan adanya\n  raja-raja yang memerintah di Singosari seperti Kertanegara\n  diwujudkan sebagai Bairawa dan R Wijaya Raja Majapahit\n  diwujudkan sebagai Harhari (dewa Syiwa dan\n  Wisnu jadi satu).</span>\n<span>\nPemerintahan Raja di Indonesia\n  ada yang bersifat mutlak dan turun-temurun seperti di India dan ada juga yang\n  menerapkan prinsip musyawarah. Prinsip musyawarah diterapkan terutama apabila\n  raja tidak mempunyai putra mahkota yaitu seperti yang terjadi di kerajaan\n  Majapahit, pada waktu pengangkatan Wikramawardana.Wujud\n  akulturasi di samping terlihat dalam sistem pemerintahan juga terlihat dalam\n  sistem kemasyarakatan, yaitu pembagian lapisan masyarakat berdasarkan sistem\n  kasta</span>\n\n \n\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perkembangan-seni-ukir-hindu-buddha-seni-sastra-dan-aks-409",
            "question": "Jelaskan perkembangan seni ukir hindu buddha, seni sastra dan aksara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>jelaskan perkembangan seni ukir hindu buddha, seni sastra dan aksara<br>- seni ukir hindu budha\u00a0<br></span><span>Seni rupa Nusantara yang banyak dipengaruhi oleh kebudayaan Hindu-Buddha dari India adalah seni pahat atau ukir dan seni patung. Seni pahat atau ukir umumnya berupa hiasan-hiasan dinding candi dengan tema suasana Gunung Mahameru, tempat kediaman para dewa. Hiasan yang terdapat pada ambang pintu atau relung adalah kepala kala yang disebut Banaspati (raja hutan). Kala yang terdapat pada candi di Jawa Tengah selalu dirangkai dengan makara, yaitu sejenis buaya yang menghiasi bagian bawah kanan kiri pintu atau relung.<br></span><span><br>- seni sastra :<br></span><span>Wiracarita atau kisah kepahlawanan India yang memasyarakat di Indonesia dan memengaruhi kehidupan serta perkembangan sosial budaya adalah cerita Mahabharata dan Ramayana. Kitab Mahabharata terdiri atas delapan belas jilid (parwa). Setiap jilid terbagi lagi menjadi beberapa bagian (juga disebut parwa) yang digubah dalam bentuk syair.\u00a0<br></span><br>-seni aksara :<br><span>Dalam bidang sastra, seni sastra Hindu banyak kita jumpai pada prasasti-prasasti serta kitab-kitab sastra. Banyak prasasti di Nusantara menggunakan bahasa Sanskerta bahkan kitab-kitab sastra zaman Hindu dominan menggunakan bahasa tersebut dan tulisan Palawa.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-melatar-belakangi-gajah-mada-ingin-menyatukan-nusantara-348",
            "question": "Apa yang melatar belakangi gajah mada ingin menyatukan nusantara.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "latar belakang nya gajahmada memakan buah palapa yang sangat pahit\u00a0<br>dan karna rasa dan tekadnya ia menyatukan nusantara :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang melatar belakanginya yaitu karena tugas utama mahapatih gajah mada yaitu mengawasi seluruh perairan nusantara. sejak saat itulah gajah mada melakukan sumpah palapa dan mempunyai tekad untuk menyatukan nusantara.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}